【決戰立法會】《有線》揭可通過幽靈團體註冊 加入體育屬會做功能組別選民

9月立會選舉臨近，體育、演藝、文化及出版界功能組別暫有現任議員馬逢國及音樂人周博賢有意出選。不過，可在該界別投票的人士，就未必需要與體藝或文化等有實際關係。有線新聞節目《新聞刺針》今日揭露，一般人亦可自組團體，加入不同具資格的體育會做屬會，便可在該界別投票，意味在法律漏洞下，「有心人」或有機會「種票」。

根據法例，隸屬港協暨奧委會的76間附屬體育協會的團體會員，以及其屬會，皆可獲得體育、演藝、文化及出版界的投票資格。以港協暨奧委會的團體會員「中國香港龍舟總會」為例，有線記者親身示範取得投票資格的經過：先與友人成立一間體育會，然後到警署進行社團註冊。約三個星期後，便成功註冊兼得到一份「社團註冊證明」。記者繼而把已填妥的龍舟總會報名表，以及500元會費寄回總會，其入會申請被總會批核，代表記者能以體育會主席身份登記成為體育、演藝、文化及出版界選民。過程中，並沒任何人向記者過問其體育會與龍舟的關係。

報道再向其他具投票資格的體育會查詢，發現不少的入會準則亦相當隨便，如香港中國國術龍獅總會員工表示，只要交回二千元會費，再待有關人員開例會批核便成，並沒有特別要求；香港拳擊總會亦指，「（入會）沒有準則，只是象徵式。」

有線真係正

推實事

唔係唔跟佢地規距玩牙

推

Push

3人成團

想開個藍球會，有無攻略？

有線教路

有無手足鐘意乒乓波羽毛波

入會喇

push

學界閒餘運動總會主席在此

我最鍾意做運動
想一齊玩

用7起開工會？

而家報咗出嚟咪冇咁易做到，可能只係會俾建制入會

有線好波